Экранирование строки означает уменьшение двусмысленности в кавычках (и других символах), используемых в этой строке.
Например: Нам нужно объяснить интерпретатору JavaScript, что некоторые кавычки он должен воспринимать иначе. Они не должны означать "начало строки" или "конец строки", они должны означать "символ кавычек".
Это называется "экранированием".
